**Konqueror**是[KDE桌面系统的一部分](../Page/KDE.md "wikilink")，主要用于文件管理、各种格式档案的查看，以及网页浏览。Konqueror主要運用于[GNU/Linux和](../Page/GNU/Linux.md "wikilink")[BSD家族的](../Page/BSD.md "wikilink")[操作系统](../Page/操作系统.md "wikilink")，在[微软的](../Page/微软.md "wikilink")[Windows系统也可使用](../Page/Microsoft_Windows.md "wikilink")。Konqueror按照[GPL进行发布](../Page/GPL.md "wikilink")。

在给Konqueror命名上，其命名者跟其它的网页浏览器玩了个文字游戏：首先是[Navigator](../Page/网景导航者.md "wikilink")（意为航海家，[网景公司的浏览器](../Page/Netscape.md "wikilink")）、然后是[Explorer](../Page/Internet_Explorer.md "wikilink")（意为探索者），接下来就是Konqueror（Conqueror的变体，意为征服者）；这里首字母取K是为了遵循KDE软件都以K打头的传统。
2005年11月29日KDE開發團隊釋出Konqueror
3.5.1，並成功的排出[Acid2的笑臉](../Page/Acid2.md "wikilink")，雖然測試結果中出現了不該出現的「捲軸」引起爭議，但發起測試的WaSP仍宣佈為合格。使Konqueror為首個通過[Acid2測試的開放原始碼GNU](../Page/Acid2.md "wikilink")/Linux瀏覽器。直至Konqueror
3.5.2已修正捲軸條會出現的問題。

最初的Konqueror伴随KDE 2于2000年10月23日一并发布，并取代原本KDE用于档案管理的KFM（KDE file
manager）。而在KDE
4发布的时候，则由后继者[Dolphin取代](../Page/Dolphin_\(KDE軟體\).md "wikilink")。但直到目前Konqueror仍然持续在维持及开发。

## 用户界面

Konqueror的[用户界面沿袭了微软Internet](../Page/用户界面.md "wikilink")
Explorer的风格，但配置起来更灵活；IE相对于[Netscape
Navigator](../Page/Netscape_Navigator.md "wikilink")、[NCSA
Mosaic](../Page/NCSA_Mosaic.md "wikilink")，则推出时间较晚。Konqueror通过面板来进行设定和增减功能，例如，在浏览器窗口中，左边可以是一个书签面板，点击其中的一个[书签](../Page/书签.md "wikilink")，相应的[网页内容就会在右边更大的面版中出现](../Page/网页.md "wikilink")。同样的，可以在一个面板中显示分级的[文件夹](../Page/目录_\(文件系统\).md "wikilink")（目录），而被选目录的内容则可在相邻面板中显示。面板功能相当灵活，甚至都可以放终端窗口。有关面板的个性化配置，可以加以保存。

和一般的主流浏览器一样，Konqueror也具有常见的浏览功能，比如“后退”、“前进”、“历史”等；通过图形配置工具，还可以设定个性化的快捷键；地址栏的内容输入，支持本地目录、访问过的[URL以及搜索条目的自动补齐](../Page/URL.md "wikilink")。

早期的Konqueror使用[单文档界面](../Page/单文档界面.md "wikilink")，不支持多窗口模式，Konqueror从3.1版开始，支持单个窗口下的分页显示。

## 主要支持的協議

  - FTP and SFTP/SSH瀏覽器
  - SAMBA（Microsoft file-sharing）瀏覽器
  - HTTP瀏覽器
  - IMAP郵件客戶端
  - ISO（cd image）查看器
  - VNC查看器
  - 其他：完整列表可以在KDE信息中心的協議部分見到。

## 网页浏览器

Konqueror已经发展成为一个自我完善的网页浏览器项目，主要采用[KHTML作为其](../Page/KHTML.md "wikilink")[排版引擎](../Page/排版引擎.md "wikilink")，Konqueror遵循[HTML](../Page/HTML.md "wikilink")，支持[JavaScript](../Page/JavaScript.md "wikilink")、[Java](../Page/Java.md "wikilink")
applets、[CSS](../Page/CSS.md "wikilink")、[SSL等相关标准](../Page/SSL.md "wikilink")。

由于Konqueror的模块化特性，[Mozilla的排版引擎](../Page/Mozilla.md "wikilink")[Gecko也可以替换Konqueror的默认引擎KHTML](../Page/Gecko.md "wikilink")，这个功能被称为kmozilla，用户可以通过[kdebindings包来获取](../Page/kdebindings.md "wikilink")。

Konqueror还整合了[网络搜索功能](../Page/搜索引擎.md "wikilink")，方法是通过引擎缩写（比如[Google就是gg](../Page/Google.md "wikilink")）加上搜索词条。用户也可以添加自己的个人化搜索，先增加一个快捷搜索，比如：

  -
    `wp:`表示URL `http://www.wikipedia.org/w/wiki.phtml?search=\{@}&go=Go`

这样就可以很方便地来搜尋[维基百科的文章](../Page/维基百科.md "wikilink")。

## 檔案瀏覽器

[4.2_Konqueror_Filebrowser.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:4.2_Konqueror_Filebrowser.png "fig:4.2_Konqueror_Filebrowser.png")
Konqueror同样也可以用于本机的目录结构，可以在地址列中输入位置，或在浏览器窗口中选取项目。而且允许不同的显示模式，每种不同的模式都有不同的图标及配置。档案能够被执行，显示，复制、移动以及删除。

[Dolphin
(KDE软件)随](../Page/Dolphin_\(KDE软件\).md "wikilink")[KDE](../Page/KDE.md "wikilink")4发布，替代Konqueror成为了默认文件浏览器。但用户仍然可以使用Konqueror作为文件浏览器。

## 檔案檢視器

使用[KParts](../Page/KParts.md "wikilink")，Konqueror可執行各種可檢視（或編輯）特定[檔案格式的元件](../Page/檔案格式.md "wikilink")，同時在這些檔案被開啟時將這些元件的用戶區域直接放入Konqueror工具列，這讓Konqueror可以直接瀏覽檔案如[KOffice文件](../Page/KOffice.md "wikilink")。任何軟體內建有[KPart](../Page/KPart.md "wikilink")
model可以此途徑正常嵌入。

## KIO

[Konqi-audiocd.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Konqi-audiocd.png "fig:Konqi-audiocd.png")
 除了檔案瀏覽與網站瀏覽，Konqueror利用[KIO外掛程式](../Page/KIO.md "wikilink")（KIO
plugins）增加更進一步的功能，例如Konqueror I/O plugin
system內建有存取[HTTP與](../Page/HTTP.md "wikilink")[FTP協議功能](../Page/FTP.md "wikilink")。

同樣的，Konqueror可以使用IOslaves存取[ZIP檔案與其他壓縮檔案](../Page/ZIP.md "wikilink")、[smb分享](../Page/smb.md "wikilink")（Windows）、[ed2k](../Page/ed2k.md "wikilink")（[eDonkey](../Page/eDonkey.md "wikilink")／[eMule](../Page/eMule.md "wikilink")）連結、瀏覽音樂光碟、（"audiocd:/"）用拖曳方式擷取音訊。FISH（"<fish://user@host>"）IOslave讓Konqueror可以管理遠端[SSH伺服器上的檔案](../Page/SSH.md "wikilink")，而"man:"和"info:"
IOslaves在讀取格式化文件時特別方便。完整清單請參見KDE Info
Center中的"協議（Protocols）"圖示。（如果你的KDE版本沒有Info
Center，請參見KDE Control Panel裡的Information, Protocols部分。）

## 作業系統平台

儘管Konqueror主要是為了GNU/Linux作業系統平台設計，但也可以在其他其他的類Unix系統如[BSD與](../Page/BSD.md "wikilink")[Solaris](../Page/Solaris.md "wikilink")、以及[Mac
OS X上使用](../Page/Mac_OS_X.md "wikilink")。Konqueror也可以運行在Windows，他是[KDE
on Windows計畫的一部分](../Page/KDE_on_Windows.md "wikilink")。\[1\]

## 参见

  - [Konqueror Embedded](../Page/Konqueror.md "wikilink")
  - [KHTML](../Page/KHTML.md "wikilink")
  - [KJS](../Page/KJS.md "wikilink")
  - [KSVG](../Page/KSVG.md "wikilink")
  - [网页浏览器列表](../Page/网页浏览器列表.md "wikilink")
  - [网页浏览器比较](../Page/网页浏览器比较.md "wikilink")

## 參考文獻

## 外部链接

  - [Konqueror首页](http://www.konqueror.org/)

[Category:網頁瀏覽器](../Category/網頁瀏覽器.md "wikilink")
[Category:檔案浏览器](../Category/檔案浏览器.md "wikilink")
[Category:自由网页浏览器](../Category/自由网页浏览器.md "wikilink")

1.  [The KDE on Windows project home page.](http://windows.kde.org/)